胡錫進：炒香港、新疆人權問題的是一小撮跟著美國跑的龍套國

胡錫進：美國想讓世界都與中國脫鉤、戰鬥，是在做夢
來源：胡錫進微博

2020-09-29 20:15

美國會不會把中國周邊國家都給拉過去，最終搞出一個對抗中國的“新北約”來，那些國家都與美國站在一起，與中國殊死戰鬥呢？有幾位商業上很成功的人士向老胡提出這個問題，表達了他們的擔心。

老胡明確告訴他們：不會。中國與周邊國家大多是互利合作關係，中國好了，他們有點心理上失衡或者不太舒服，這是人之常情。但另一方面，他們也的確在中國崛起的過程中經濟上沒吃什麼虧，心理上的複雜感受決定不了他們與中國關係的面貌。

很多國家都願意美國在東亞繼續扮演角色，因為那樣可以避免中國在這裡“獨大”，中美一博弈，都想拉他們，那些國家的戰略迴旋空間一下子大了，所以他們願意看到中美關係不好，只要不逼他們選邊站，就OK，這也是人之常情。

東南亞某國外長有一次對我直截了當說：你們中美兩國可不能太好了，你們鬥一斗，我們這些國家才有活路啊。現在美國、日本都哄著越南，哄著印度，這樣的感覺多舒服。我要是在那些國家做一個媒體總編，我也願意看著美國來這裡與中國掐。

其實拉美一些國家也很希望中國在那裡發揮作用，那樣的話，美國對他們就有可能多看幾眼，政策上多給點好處。

但是讓中國周邊的那些國家與我們死磕，他們憑什麼啊？即使有邊界摩擦，那也犯不上啊。中國與周邊國家的邊界摩擦在定義上十分清楚，它們都是劃界問題上你多一點我少一點的糾紛，不是對對方國家利益的根本否定。那就扯吧，哪天沒搞好擦槍走火了，搞出了軍事衝突，雙方肯定都很憤慨，各自的愛國主義熊熊燃燒，但那仍然不是你死我活的關係。像中印、中日、中越等等彼此都還有和平共處的巨大利益，邊境摩擦和心理失衡等都構不成他們與中國豁出去死拼的理由。

什麼情況下他們真會與美國攜手把中國往死裡整？只有當中國把他們往死裡整，要滅他們的國，對他們實施真正意義的侵略、剝奪他們的主權時，他們才會不惜打碎任何盆盆罐罐，與美國綁定在一起，同中國殊死一戰。

看看當年的日本就清楚了。日本佔領了中國東北，侵入了華北，轟炸重慶，佔領了東南亞很多國家，還打到了澳大利亞。那個時候中國除了接受美國援助反抗日本，還有別的選擇嗎？再看冷戰，中國受到蘇聯的巨大威脅，當尼克松伸出橄欖枝時，我們能不接過來嗎？而且即使接過了美國的橄欖枝，我們與蘇聯的當時的對抗全是由美國挑動的嗎？當戈爾巴喬夫主動改善對華關係時，我們不也就順水推舟重啟了中蘇交往的大門嗎？

只要中國堅持睦鄰友好政策，堅持對外開放，我們絕對成為不了一些人所擔心的“孤立國家”，更成為不了周邊國家在美指揮下不顧一切鬥爭的對象。一些國家會藉美國的打壓動佔中國便宜的心思，希望中國多讓步，從而導致這個層面的摩擦。這需要中國調動我們的智慧，以必要方式展示我們的意志，打破他們的這一幻想。但這些摩擦的烈度從大歷史角度看終將是有限的。

老胡相信，經過一段時間的磨礪，中國社會就會適應中美博弈導致的複雜情況，意志更加堅強起來。處理國際關係的根本意義在於維護國家的發展能力，而不是敏感於別人給的笑臉多了一點還是少了一點。儘管評價體係是多維度的，但最近幾年的發展態勢與其他大國相比怎麼樣，我認為是衡量中國戰略把控效果的最重要指標。

不少人覺得，怎麼那麼多國家都與中國過不去？其實仔細看，國際話風的變化幾乎完全是美國帶動的。 “五眼聯盟”幾個小兄弟給美國幫腔，製造了大多數噪音。歐洲一些親美勢力跟著跑龍套，更強化了我們的印象。實際上大家看，聯合國里針對香港、新疆所謂“人權”問題的投票，跟美國跑的永遠是西方的那二十幾票，一小撮哈。而支持、同情中國的則要多得多。

美國有很多盟國，但那些盟國基本是二戰和冷戰的遺產，把它們平移過來對付中國，可沒華盛頓想的那麼容易。準確說，它不可能做到這一點。因為中國的確沒有威脅那些美國的盟國。所以咱們中國人需要沉著清醒，保持自信。我們的國際大環境受美國改變對華戰略的影響的確發生了變化，但它是我們可以處理應對的。美國想讓世界都與中國脫鉤，與它一起同中國戰鬥，是在做夢。

蓬佩奧聲稱要構建全球反華聯盟 外交部：他等不到那一天，因為那一天不會到來
來源：環球時報-環球網

2020-09-29 15:24

【環球時報-環球網報導 記者白雲怡】據美國媒體報導，美國國務卿蓬佩奧27日接受采訪時稱，美國面臨的中長期最大外部威脅來自中共政權。特朗普與他本人回調美方自尼克松和基辛格訪華以來50年的對華政策，在戰略上終止對華“綏靖政策”，美方正構建全球聯盟來對沖中國影響。對此，中國外交部發言人汪文斌在29日舉行的外交部例行記者會上表示，蓬佩奧構建全球反華聯盟的想法完全是“癡人說夢”。

“他等不到那一天，他的繼任者也等不到那一天，因為那一天就不會到來”，汪文斌這樣表示。

歐洲一些親美勢力跟著跑龍套，更強化了我們的印象。實際上大家看，聯合國里針對香港、新疆所謂“人權”問題的投票，跟美國跑的永遠是西方的那二十幾票，一小撮哈。而支持、同情中國的則要多得多。

叻喇叻喇

視網膜

胡錫進先生真係我生平見過最妄想，最廢既奴才，無權無勢，係個齒輪，又自以為係黃金鑽石

就係哩類奴才加埋所謂嘅中國特色制度，令到文人不受重視，成個大中華地區，文化同政治哲學永遠追唔上西方

蓬佩奧聲稱要構建全球反華聯盟 外交部：他等不到那一天，因為那一天不會到來

中國窪地帶壞了共產黨
延安時代的土鱉幹部都識用新民主主義欺騙美國人

因為共產黨註定被人民推翻
唔需要外國人郁手 等睇戲仲好

胡錫進：炒香港、新疆人權問題的是一小撮跟著美國跑的龍套國